---
aid: 9025
zid: 639997
title: "【技术：枪械设计】龙骑兵、海兵队用转轮连发长步枪"
author: 左武卫将军
date: 2016-04-06 14:50:40+07:00
lastmod: 2016-04-10 17:26:00+07:00
---

左武卫将军 于 2016-4-6 14:50:40 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-4-6 15:03 编辑_

**转轮步枪.JPG** _(391.51 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-4-6 14:58 上传

正在设想的一种

左轮

枪（其实是右轮枪），其实左轮的弹巢也可看作是一个集成式的子铳，不同的是这种纸壳蛋子铳的更换是转动弹巢使不同的“子铳”分别对正枪膛而已，而霍尔步枪可以看成是单管的佛朗机结构；

当然，子铳的这种活弹膛结构只是锁定方式不同而已：霍尔步枪是端面结合闭气（漏气的一逼）、曲轴闭锁的卡曼尔莱德步枪是缩口闭气，要好一些。

柯尔特左轮

早期使用的是纸壳蛋，火帽分装。当然，闭气结构也是没有的，端面结合的结果就是

火药

燃气会从两个端面的结合处漏出。这点直到现代

左轮

都是一样，所不同的就是现代的加工精度较高，端面的空隙可以保证很小（0.02mm），仅此而已；

比较好的

左轮

当属于纳甘 1895

转轮枪

，它的弹巢在射击时会由一个推巢杆将弹巢推向前方使得弹巢内的埋头弹（埋头弹会凸出弹巢前端一段）前端进入枪膛尾部实现比较好的密封；

俺设计的一种

左轮

长步枪也是这种架构，不过推巢杆不是纳甘 95 式（用于步枪强度不够），而是一个斜面楔形块，这样结构上更坚固；

扳机联动弹巢就省略了，反正是步枪，要求射程和威力，射速比传统前装步枪快几倍就可以了。扳机和击锤是一个独立系统，换弹（弹巢转动）和密封由另一个独立系统组成。

初步的设想是，利用

夏普斯步枪

的升降块闭锁机构，当然

左轮

步枪上只要求锁定就可以了，当然还要加装一个拨动钩用来使弹巢转动。
弹巢的转动角度由弹巢身上的六个长槽浅半圆形（截面）凹槽与枪身上的圆头柱定位，每次转过 60 度就会被自动定位；

如图，

扳机护圈是铰链结构，类似夏普斯步枪的下落式结构；不过是用的是下落式楔形块，这个楔形块的作用是锁紧弹巢；

当扳机护圈前推时，楔形块下落，此时弹巢在弹簧作用下将被向后推出（别跟我提没有弹簧，引信弹簧不好造，这种傻大黑粗的弹簧不难吧？）。

楔形块下降到一定高度后，楔形块上面有个抓钩会抓住弹巢后面凸起面上的槽边缘将转轮转动一定角度。

扳机护圈后拉，楔形块上升，弹巢前端缩口进入枪膛尾部实现密封；后面被楔形块锁死；

---

装填的时候，首先要将扳机护圈前推，楔形块下落；

然后扳动弹巢前方的弹簧拉杆（弹巢不受弹簧预紧力），拉杆的半圆凹槽前移与换弹弹巢杆脱离，露出换弹弹巢杆；

弹巢杆可以向右方偏移一定角度，将一个新的弹巢换上就可以了，然后弹巢回正，松开弹簧拉杆，锁住弹巢杆；

扳机护圈后拉，楔形块上升。楔形块在上升时还会沿枪管轴向方向移动，从而将弹巢前端缩口进入枪管底部凹槽。

扳动击锤至待发，FIRE！

。。。

。。。

之后，扳动击锤至待发。

前推扳机护圈（楔形块下落---弹巢退出，拨动弹巢）

后拉扳机护圈（楔形块上升-----闭锁弹巢）

扣动扳机，FIRE！

再之后，扳动击锤至待发。

前推扳机护圈

后拉扳机护圈

扣动扳机，FIRE！

以此类推。。。。。直到发射完毕；

换弹，

扳动击锤

扳机护圈前推（楔形块下落---弹巢退出）

扳动弹巢前方的弹簧拉杆（与换弹弹巢杆脱离）

弹巢杆右偏，更换弹巢

弹巢回正

松开弹簧拉杆，锁死弹巢杆；

后拉扳机护圈（楔形块上升-----闭锁弹巢）

扳动击锤至待发，FIRE。。。。。

---

其实这枪说白了就是在传统的左轮枪上面加装了一个斜形块，取消了扳机联动机构，改为单独击发；

左轮前端有凸起的缩口，使得缩口能够与枪管底部凹槽啮合，从而达到闭气。

这样的话，枪膛的密封性更好，弹巢发射时更加坚固安全，火药利用率也更高，再加上长枪管和膛线，所以射程不会比传统的米尼枪低多少（视装药量而定），但是射速却快的多。

个人估计，射速应该不低于斯宾塞步枪。

但是容弹量很少，只有 6 发，且换弹可能稍微不如斯宾塞方便。

---

Scat 于 2016-4-6 15:07:11 发表了：

没有蛋壳不能完全避免打手，有蛋壳用别的结构更好

---

左武卫将军 于 2016-4-6 15:14:44 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2016-4-6 15:15 编辑_

> Scat 发表于 2016-4-6 15:07
>
> 没有蛋壳不能完全避免打手，有蛋壳用别的结构更好

之所以这么设计就是为了避免打手啊改进的地方：

1、弹巢前方加装缩口与枪管尾部凹槽嵌合，最大程度上比起（类似卡曼尔莱德步枪闭气）

2、弹巢尾部被楔形块顶死，避免发射时弹巢后移漏气

3、转轮弹巢向右方摆出，左方是被半圆弧的金属封闭的（图中没画出来，因为是剖面图）。因为步枪使用时左手需要把住前枪托，所以即便是真的漏气的话也是向右漏，不会伤及左手，当然左撇子是不好用的，呵呵；

---

liutom2 于 2016-4-6 17:59:08 发表了：

折腾这个真不如陆战队的霍尔

---

knifers 于 2016-4-6 19:40:47 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2016-4-6 19:49 编辑_

这个东西我也设计过。，。不过是在前面加把手做成杠杆枪。。

https://bbs.northdy.com/forum ... ad&amp;tid=34946&amp;extra=

---

左武卫将军 于 2016-4-7 09:51:06 发表了：

> knifers 发表于 2016-4-6 19:40
>
> 这个东西我也设计过。，。不过是在前面加把手做成杠杆枪。。
>
> https://bbs.northdy.com/forum ... ad&amp;ti ...

求具体的内部结构设计、、、、、

就像我画的草图那种的，能说明结构原理就可以了。

急求

---

knifers 于 2016-4-7 11:11:45 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-4-7 09:51
>
> 求具体的内部结构设计、、、、、
>
> 就像我画的草图那种的，能说明结构原理就可以了。
>
> 急求

简单的说就是把转膛杠杆枪。扳一次杠杆，松开弹巢，弹巢转进一格，压紧弹巢，同时击锤上膛待发，开枪后再扳杠杆继续发射。

&nbsp; &nbsp;但发现这枪最大的问题就是工本会很高，而且结构也蛮复杂的。当然金属蛋壳出现前还想速射，这些问题是必然会有的

---

Scat 于 2016-4-7 14:39:24 发表了：

我也觉得杠杆转轮比较好，双动扳机太没准了。还有一个细节，得有东西压住火冒，不然会掉出来

---

Scat 于 2016-4-7 14:41:33 发表了：

打手问题可以加个战术握把

---

左武卫将军 于 2016-4-7 14:50:18 发表了：

> knifers 发表于 2016-4-7 11:11
>
> 简单的说就是把转膛杠杆枪。扳一次杠杆，松开弹巢，弹巢转进一格，压紧弹巢，同时击锤上膛待发，开枪后再 ...

我设计的初衷也是跟你的类似；

增加击锤联动机构发现结构太复杂，所以将退巢、转动、弹巢前进分为一个系统，击发机构分为另一个系统，这样简单些，又互不影响，所以性能觉得能可靠一些；

我用的事夏普斯结构的原理，也是扳机护圈运动。

使用斜面块的好处是比较坚固。

---

左武卫将军 于 2016-4-7 14:53:32 发表了：

> knifers 发表于 2016-4-7 11:11
>
> 简单的说就是把转膛杠杆枪。扳一次杠杆，松开弹巢，弹巢转进一格，压紧弹巢，同时击锤上膛待发，开枪后再 ...

扳一次杠杆，松开弹巢，弹巢转进一格，压紧弹巢，同时击锤上膛待发

您设计的这种结构当初是肿么实现的，能画张简图交流一下嚒？？？

---

movemove 于 2016-4-7 23:48:35 发表了：

目前对轻武器连续射击性的要求不是太急迫吧，老老实实把金属弹壳搞出来才是王道。

---

knifers 于 2016-4-7 23:56:11 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2016-4-7 14:53
>
> 扳一次杠杆，松开弹巢，弹巢转进一格，压紧弹巢，同时击锤上膛待发

其实就是把左轮原本击锤和扳机的一些动作改到杠杆上了。。

---

深河 于 2016-4-10 14:22:31 发表了：

火帽转轮步枪的主要问题是蹿火，漏气只是诱因。所以你单纯光给弹膛侧面弄个挡板是不够的，射手的手只要还握在弹膛前面，那就会被轰烂……

---

深潜者 于 2016-4-10 14:34:12 发表了：

> 深河 发表于 2016-4-10 14:22
>
> 火帽转轮步枪的主要问题是蹿火，漏气只是诱因。所以你单纯光给弹膛侧面弄个挡板是不够的，射手的手只要还握 ...

只要有办法防止后面窜火就行了呗？也就是说起码要有纸壳铜底弹。

话说在纸壳铜底弹时代，能应用弹管和栓动/杠杆设计吗？

---

深河 于 2016-4-10 14:50:30 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-4-10 14:34
>
> 只要有办法防止后面窜火就行了呗？也就是说起码要有纸壳铜底弹。
>
> 话说在纸壳铜底弹时代，能应用弹管和栓 ...

当然，发火用的火帽在后面呢。火帽转轮蹿火就是因为漏气引燃了临近弹膛的火帽才导致的啊。

---

深潜者 于 2016-4-10 14:55:22 发表了：

> 深河 发表于 2016-4-10 14:50
>
> 当然，发火用的火帽在后面呢。火帽转轮蹿火就是因为漏气引燃了临近弹膛的火帽才导致的啊。
>
> ...

如果把火帽像往弹壳底塞底火一样装到转轮弹巢底预留的凹坑里呢？相当于把弹巢变成一个厚弹壳，把火帽预先嵌上去。

---

深河 于 2016-4-10 15:03:41 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-4-10 14:55
>
> 如果把火帽像往弹壳底塞底火一样装到转轮弹巢底预留的凹坑里呢？相当于把弹巢变成一个厚弹壳，把火帽预先 ...

……现实中的火帽转轮基本都是这个结构。

---

深潜者 于 2016-4-10 15:06:20 发表了：

> 深河 发表于 2016-4-10 15:03
>
> ……现实中的火帽转轮基本都是这个结构。

那是因为火帽与底部配合不好，间隙使燃气溢出？

或者有时候火帽就炸开了导致燃气溢出？（那个时候的火帽貌似经常炸开）

---

兰度 于 2016-4-10 17:26:02 发表了：

> 深潜者 发表于 2016-4-10 14:34
>
> 只要有办法防止后面窜火就行了呗？也就是说起码要有纸壳铜底弹。
>
> 话说在纸壳铜底弹时代，能应用弹管和栓 ...

---
